\thispagestyle{plain}


\vspace*{3cm}
Hiermit bestätige ich, dass ich diese Arbeit selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel verwendet habe.



\vspace{2cm}

\hspace{1cm}\begin{tabular}{ccc}
\vspace{-0.3cm}München, 10.11.2019 	&\hspace{4cm} 		& \\
\rule{4.5cm}{0.4pt}					&					&\rule{4.5cm}{0.4pt}\\
Ort, Datum							&					& Unterschrift			
\end{tabular}

           		






\vspace{4cm}
Diese Arbeit ist unter der Lizenz verfügbar. Eine Kopie der Lizenz kann unter http:// eingesehen oder durch einen Brief an erfragt werden.
\vspace{2cm}



\hspace{1cm}\begin{tabular}{ccc}
\vspace{-0.3cm}München, 10.11.2019 	&\hspace{4cm} 		& \\
\rule{4.5cm}{0.4pt}					&					&\rule{4.5cm}{0.4pt}\\
Ort, Datum							&					& Unterschrift			
\end{tabular}